\section{Fragen}
\paragraph{Frage 1: Molekulare und viskose Strömung} \label{sec:frage1}
Die Charakteristische Größe um molekulare von viskoser Strömung zu unterscheiden ist die \emph{Knudsen-Zahl}
%
\begin{equation}
	\mathrm{Kn} = \frac{\lambda}{L}
\end{equation}
%
wobei $\lambda$ die mittlere freie Weglänge und $L$ eine charakteristische Längenskala des Systems ist (z.\,B. Durchmesser eines Rohres). Für $\mathrm{Kn} \ll 1$ liegt viskose Strömung vor und die Kontinuumsannahme der Fluiddynamik liefert eine korrekte Beschreibung des Flusses. Ist die Knudsend-Zahl jedoch höher so muss eine statistische Beschreibung des Gases verwendet werden und es liegt Molekulare Strömung vor.

\paragraph{Frage 2}
Es dauert deutlich weniger als $\SI{10}{min}$ um den Druck soweit zu reduzieren, dass man im Bereich molekularen Strömung ist. Der Leitwert der Kapillare ergibt sich somit aus \cref{eq:leit_molek} zu $\SI{1.27e-3}{l\, s^{-1}}$. Das führt in $\SI{10}{min}$ jedoch nur zu einer Druckverringerung von ca. $32\%$. Der erwartete Druck nach $\SI{10}{min}$ ist also ca. $70\%$ des Drucks bei dem die molekulare Strömung einsetzt also ca. $\SI{0.07}{hPa}$.
%Mit dem Leitwert aus \Cref{eq:leit} ergibt sich für


\paragraph{Frage 3} Bei so einer geringen Teilchenzahl ist es nicht wirklich Sinnvoll von drücken zu reden, da die Grundannahmen der statistischen Mechanik nicht erfüllt sind (Insbesondere lässt sich keine Temperatur definieren).

%Wir nehmen Saugvermögen von $S = \SI{3.7}{m^3\, h^{-1}}$ an. so 
